中國同意向美購買 2 種稀土，惟美國境內目前並無產出

中國同意向美購買 2 種稀土，惟美國境內目前並無產出

美國總統川普（Donald Trump）、中國國務院副總理劉鶴 1 月 15 日終於簽署第一階段貿易協議。令人訝異的是，中國身為稀土出產大國，反倒在協議中同意購買 2 種稀土，此舉有望提振美國產能。

路透社、ZDNet 等外電 15 日報導，首階段貿易協議給了中國 2 年時間，增加鈧（scandium）、釔（yttrium）的採購額；這 2 種稀土通常用於照明與電腦。

其中，鈧可用於飛彈導航系統等國防設施，釔則用於瞄準系統。美國商務部把這些視為關鍵原料，還曾在中美貿易衝突最劇烈之際誓言會詳加保護。

那麼，為何鈧、釔也被列入中國採購名單？RW Pressprich & Co. 分析師 Andrew Ginsburg 猜測，北京承諾要在 2 年內加購 2,000 億美元的美國商品，為了達成這麼大的目標，他們勢必會把盡量多的產品都涵蓋進去，即使每個次類別只進口一點點也無妨。

美國地質調查局（United States Geological Survey）資料顯示，美國 2018 年並未專門挖取鈧，只從尾礦等原物料殘渣的副產品取得一小部分而已。美國需要的鈧 100% 都仰賴進口，而釔的需求也有超過 95% 透過進口滿足。

不過，美國已有數家小型採礦商開始開發礦脈，準備生產這些稀土。中美第一階段協議，讓這些小型採礦商不愁訂單，有助他們尋找贊助資金。Texas Mineral Resources Corp.、UCore Rare Metals Inc. 及 Rare Element Resources Ltd. 開發的礦脈都蘊藏鈧及釔。

這份協議並未提及最常使用的稀土──釹（neodymium）、鐠（praseodymium）。中國的釹、鐠及稀土磁鐵產量領先全球。

其實係咪可以同支那平價入稀土
然後比美國佬賣返比支那？

支那外匯多咗
中間食到差價
美國佬又搵到著數
正啦，三贏

睇報導似係用中共資金養大美國本土採礦商
第時美國變返自給自足

稀土有咩用？

係支那開間公司
賤價買完送去倉
再就地高價賣返畀支那

再唔係直接賤價買起礦場部分產量
高價就地賣畀支那

上至火箭,戰機,引擎,雷達,下至電腦手機耳機都要用稀土

抗疫保命
推翻暴政